\section{Lógica Clássica e Lógica Simbólica}
\label{sec:formallog-classic-vs-symbolic}

Os argumentos formulados em uma linguagem natural, como o inglês ou
português, são, muitas vezes, de difícil avaliação, principalmente por
causa da ambiguidade inerente às linguagens naturais, e das construções
às vezes vagas ou confusas dos termos. Em virtude desses fatos, a partir
dos trabalhos de George Boole, em meados do século XIX, foram sendo
utilizados cada vez mais símbolos de origem matemática para expressar os
enunciados e raciocínios da Lógica. A Lógica apresentada dessa forma é
chamada Lógica Matemática ou Lógica Simbólica, enquanto a Lógica baseada
em linguagem natural é chamada Lógica Clássica.

À medida que a Lógica Simbólica desenvolve sua própria linguagem
técnica, ela vem se tornando um instrumento cada vez mais poderoso para
a análise e a dedução dos argumentos. A utilização de uma simbologia
matemática ajuda a expor, com maior clareza, as estruturas lógicas das
proposições e dos argumentos, que podem não ficar suficientemente claras
se expressas em linguagem natural.


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../ilm-book"
%%% End:
